
                      Esta película se centra en la muerte de los padres de Bruce y Dick, con escenas de flashback que muestran al padre de Bruce asesinado a tiros en la calle mientras un joven Bruce observa con horror. Batman y sus amigos se ponen en peligro varias veces; en un momento dado, se cree que Caped Crusader fue enterrado vivo, y que cuando Batman finalmente atrapa a sus oponentes, los mata en lugar de llevarlos ante la justicia. La venganza es un tema recurrente para la película. Algunas de las imágenes (dirigidas por Tim Burton) pueden ser demasiado aterradoras para los espectadores más jóvenes y sensibles. The Riddler se jacta de cómo ahora puede leer las fantasías sexuales en la mente de todos en Gotham gracias a su último invento. El "infierno" se usa ocasionalmente. El Riddler usa la palabra "Joygasm".
        
            